將軍澳牽手 陪彥霖走最後的路

將軍澳牽手 陪彥霖走最後的路

將軍澳街坊昨晚發起人鏈活動悼念陳彥霖。

【本報訊】游泳健將陳彥霖浮屍案疑點重重，多人響應呼籲參與人鏈活動，由彥霖生前就讀的調景嶺知專設計學院，連至被指是彥霖跳海的將軍澳海濱長廊，籲公眾繼續關注事件。

有將軍澳街坊昨晚發起「將軍澳人鏈活動——陳同學走過最後的路」，近百人晚上7時許於知專聚集，現場設有悼念彥霖的祭壇。多位參與者手持印有彥霖肖像的文宣，部份寫有「別讓真相沉沒」等字句，人鏈沿將軍澳海旁前進，沿途高呼「五大訴求，缺一不可」和「解散警隊，刻不容緩」等口號，又唱起《願榮光歸香港》。

相關新聞：三區研建過渡屋邨提供千單位

市民籲檢查車cam搵線索

海濱長廊沿途住宅或食肆均有人亮起電話燈光示意支持。沿途亦有跑客和單車客舉手讚揚，有人一起叫口號。

有參與者帶同子女參與人鏈，她認為彥霖之死仍有很多疑問。她認為，雖然找到真相的機會越來越小，但希望大家不要遺忘，「希望有車cam嘅望一望、睇一睇，係好皮毛可以做到嘅事情」。對於職訓局建議召開死因庭找出真相，她不感樂觀，「（屍體）秒速火化咗，可以做到乜嘢？」其子則不相信彥霖會跳海自殺，「正常女仔唔會喺唔着衫嘅情況下跳落去，而且佢係游泳健將」。

■記者盧珮瑤、曾偉龍

上一則
上一則
台北公園「太子站」供獻花

下一則
下一則
前線傷者3,000 醫生隔空療傷

三區研建過渡屋邨提供千單位
新首置盤300伙主打兩房 選址春田街重建項目 最快三年後推出